Напоминаю о том, что у нас есть: 
 
• рассылка 
• чатик в телеге — https://t.me/hikikomori_chat 
• канал в телеге — https://t.me/hikikomori_on 
 
альтернативные ссылки: 
https://tele.click/hikikomori_chat 
https://tele.click/hikikomori_on #история@hikkikomorii

Бывает, что очень сложно думать позитивно, потому что происходят плохие вещи или мы находимся среди негативного окружения, и не замечать этого очень трудно. Из-за этого мы негативируем не только то, что действительно является негативным, но и то, что в общем-то могло бы быть хорошим, если бы мы посмотрели на это под другим углом. 
 
В таком случае постарайтесь думать нейтрально, это всё ещё лучше, чем думать обо всём слишком плохо: 
 
• я не лучше других, но и не хуже всех 
 
• я заслуживаю того же, что и все остальные 
 
• я человек, люди не идеальны 
 
• я не знаю, как я буду чувствовать себя через 5 минут или завтра 
 
• я не могу предсказать будущего 
 
• жизнь полна болезненных, приятных и скучных моментов 
 
• мир не чёрно-белый     #кино@hikkikomorii 

Look Away (2018)

У Марии нет друзей, и даже родители считают ее неудачницей. Свои секреты и обиды она доверяет только своему отражению в зеркале, демону-двойнику, который воплощает темную сторону ее души. Но как изменится жизнь Марии, если она выпустит своих демонов наружу и позволит им осуществить ее тайные желания?

Всё повествование, в сущности, делится на два примерно равных временных отрезка, в которых перед нами встаёт абсолютна разная героиня — отверженная Мэри и её обратная тёмная сторона — Айрам. Актриса Индиа Айсли великолепно исполнила сразу две этих роли, причём абсолютно разные и, кажется, несовместимые друг с другом. 
 
Фильм постоянно балансирует на грани фильм ужасов и психологической драмы. Впрочем, несмотря на все задатки подобного жанра, «Look Away» более склонна превратиться в тёмный триллер, нежели психодраму. 
 
История Марии — это стремление режиссера Асафа Бернштейна рассказать о хрупкости человеческой психики и том, что каким бы ни был сильным или хотел казаться таким человек, рано или поздно он достигает предела, после чего в нем происходит надлом. Этот надлом становится тем самым моментом, переступив через который уже ничего нельзя вернуть назад. #write@hikkikomorii 

краткий список напоминалок 
 
– Если мы уделяем внимание некоей детали, мы не можем избавиться от нее просто так. Если мы о ней пишем, читатель думает, что она важна. Если в конце концов оказывается, что деталь, которой мы подробно уделяли внимание (скажем, кусок жвачки, прилипший к рукаву манто героини, на который все время смотрят рассказчик), неважна вовсе (жвачку отрывают и кидают в огонь) — то и останавливаться на ней не нужно. Есть исключение: когда мы используем ложную нить. Скажем, когда Бэрримор ходит с едой на болота в “Собаке Баскервилей”, мы вместе с героями подозреваем его в том, что он убил Баскервилля. 
 
– Все проблемы героев требуют разрешения. Если у одного из героев проблемы с алкоголем, и он на них жалуется, то с его алкоголизмом должно что-то произойти 
 
– Все способности героя, его негативные черты, его действия должны как иметь последствия, так и быть основаны на чем-то, что читатель узнал в ходе истории. Если Джо умеет задерживать дыхание в воде на четыре минуты, мы должны знать, откуда у него взялись жабры. 
 
– Бог может создавать совпадения (Шекспир и Сервантес умерли в один день), но у писателя такой привилегии нет. Причинно-следственная связь есть у всех событий 
 
– Не увлекаться снами героев. Лучше использовать один сон на все произведение, иначе можно скатиться в пошлый романтизм, где все завязано на вещих снах и провидениях 
 

– Если со сценарием есть проблема, в виде рояля в кустах например, не надо над ней иронизировать устами персонажей, это выглядит убого ("Мы жили в одном и том же подъезде всю жизнь! Вот так совпадение! Как будто плохой сценарист писал!"). Проблему надо решать. 
 
– происхождение персонажа влияет на его речь, манеры, действия #админ 
 
спасибо за донаты! #art@hikkikomorii 

The Promised Neverland #art@hikkikomorii 

artist: 潍水向齐 #история@hikkikomorii

Люди меняются. 

Физически ли или ментально, но мы меняемся. Время неизбежно идет вперед, и вместе с ним все вокруг. Со временем делаются новые открытия, технологии, разрушается старое и строится новое. Вы можете видеть, как стареют ваши родители, ваши питомцы. Вы можете увидеть как те или иные события, действия или слова влияют на окружающих и на вас самих. 

И знаешь, анон, мне сложно углядеть эти изменения в себе самом. Я смотрю на своих знакомых и старых друзей. Они идут вперёд. У них меняются вкусы, взгляды, привычки. Жизнь меняется и надо идти вперед, а ты остался все тем же. Ты пытаешься поддерживать контакт, как-то шутить, но твой юмор для них уже устарел. Может удивишь чем-то новым?

Я живу один и застрял в своем прошлом. Одинаковые будни сменяют друг друга, но я все так же просыпаюсь посреди ночи от тех же детских кошмаров. Старые знакомые давно ушли, и я греюсь лишь пережитками того, что осталось в моей голове. И это бесконечное переживание прошедших лет делает меня все более замкнутым, даже для самого себя. #история@hikkikomorii

Как избавиться от неприятных людей? 
 
Ведь в какой-то момент их станет слишком много, они сядут тебе на шею и будут требовать, и требовать, и требовать, но твое мнение учитываться не будет. Они подгоняют эти запросы тем, что вы друзья, но как только мы что-то делаем не так разрывают эту самую «дружбу». 
 
Это не дружба, а эксплуатация и подобные люди, сознательно или нет, пользуются этим. Знают, что человек боится остаться в одиночестве и понимают, что человек будет до последнего держаться за эту возможность. 
 
Но это не друзья. Никогда не будут. Настоящий друг не будет думать только о себе. Не бойтесь одиночества, уж лучше одиночество, чем такие «друзья». #история@hikkikomorii 

Всю мою жизнь можно подытожить одним предложением: все пошло не по плану. #write@hikkikomorii 

Напишите сцену со своим персонажем, где из-за одного простого действия происходит целая цепочка проблем. 
 
Пример: хочет попить воды - наливает воду в стакан - но чашка разбивается - рана от осколка - это перерастает в эмоциональный срыв персонажа и так далее. #история@hikkikomorii 

В Японии есть тренажерный зал, где вас покормят пончиками! 
 
Forza Fitness Studio Gran — это новый тренажерный зал, который совсем недавно открылся в Токио и может похвастаться парой уникальных особенностей. Во-первых, этот зал исключительно для девушек, да-да, никаких мужчин. Во-вторых, там вам могут предложить вкусную закуску, и это не одна из тех жутких диетических закусок, а самые настоящие сладости, которые были заказаны у популярных токийских кондитеров. 
 
Может быть это стратегический ход, чтобы клиенты продлевали свои абонементы? 
 
На самом деле нет, это не коварный план, а скорее напоминание, что всем иногда нужно радовать себя, даже в порядке исключения, и возможно это самое исключение поможет вам не нарушать диету оставшиеся дни. Дело в том, что сладости раздают только по средам, в так называемый чит-день. 
 
Ведь трудно постоянно есть только брокколи и отварную грудку, сладкоежкам рано или поздно захочется вспомнить этот вкус, и вместо того, чтобы идти за сладостями в магазин или кафе, им будет проще пойти в спортзал, получить свой бесплатный пончик, тут же согнать эти калории и успокоиться до следующей среды. #интересности@hikkikomorii 

Запах твоего любимого персонажа 
 
Многие из нас знают, каково это, любить всем сердцем выдуманного персонажа. Мы любим их даже несмотря на то, что знаем, мы никогда не сможем обнять их, прикоснуться или почувствовать тепло. Но разве это когда-то было проблемой? Ведь большинство персонажей всё ещё можно увидеть, послушать и возможно даже почувствовать их запах, а этого нам достаточно. Именно этого хотела одна японская девушка, и пошла в парфюмерный магазин, чтобы подобрать мужской аромат для её нарисованного возлюбленного. 
 
В магазине девушка с ником arx160_mk получила не менее интересный совет от консультанта: 
 
«Если вы используете духи на полотенце, то после душа, воспользовавшись полотенцем, будете пахнуть „им“. Вы также можете побрызгать их на свои подушки, чтобы в нужный момент возбуждения вы могли почувствовать „его“ запах.» 
 
Хочется заметить, что у некоторых персонажей есть их официальные запахи, а точнее духи, которые выпускают под их именем. Девушки очень часто покупают подобный парфюм, даже несмотря на то, что он мужской, отчасти как раз для этих целей. h #mp100 #art@hikkikomorii #dmc5 

artist: [club75899877|PontyK] #art@hikkikomorii #история@hikkikomorii 

Как по мне, так очень трудно сделать что-то со своей жизнью, когда рядом с тобой всегда какие-то люди, поэтому уединение и изоляция не всегда должны рассматриваться как нечто негативное. 
 
Во-первых, любое общество так или иначе оказывает свое влияние, и чем больше времени ты проводишь в этом обществе, тем больше будут искажаться твои вкусы, представления и желания, исходя из интересов прежде всего этого общества. 
 
Во-вторых, у людей есть такая привычка, особенно у русских, постоянно лезть в чью-то личную жизнь и давать непрошеные советы. Это не всегда делается со злым умыслом или каким-то хвастовством. Например, мой папа всегда давал (и всё ещё дает при возможности) мне советы по работе, о которых я его не просила. Он хотел, чтобы я преуспела в своем деле, но при это совершенно не понимал, как это дело устроено, от чего эти советы становились медвежьей услугой. 
 
Так или иначе в окружении людей очень сложно думать своей головой и гораздо проще идти за кем-то. Наверное, именно по этой причине я осталась одна, просто устала постоянно кого-то слушать и терпеть тот факт, что кто-то постоянно влезает в мою жизнь со своими планами. 
 
Первое время, конечно, чего-то не хватало, чувствовалась потеря, но затем это вошло в привычку, и самое главное, что мне удалось выровнять что-то внутри себя. Я поняла, что мне надо, чего я хочу на данный момент от своей жизни, чего не хочу и т.д. 
 
И что мне для этого потребовалось? Да ничего, просто отсутствие людей и пару часов раздумий в тишине. #история@hikkikomorii 

Мне всегда кажется, что я делаю недостаточно. 
 
Возможно, это происходит со всеми и это просто такая эпоха, когда от человека требуется выложиться на 100%. Возможно, это результат образовательной системы, в результате которой часто появляются люди с синдромом отличника. Но обычно итог один, и это назойливая мысль: 
 
«Как я могу отдыхать, веселиться? Какое я имею право, если я мог бы работать в это время и добиваться успеха?» 
 
А в итоге выходит ровным счетом ничего, потому что нет сил на это самое «работать» и «добиваться успеха», есть только продуктивное самокопание, которое лишает отдыха и покоя. Может, уже хватит себя уничтожать? Не оправдывать свою лень, но не капать на мозги и давать себе тайм-аут. 
 
Я ведь могу себе это позволить? #история@hikkikomorii 

Иногда голос в моей голове кричит «разбей стекло лбом!», «выпрыгни в окно!», «помой рот с мылом!», возникает множество плохих мыслей, когда я что-то делаю не так. Когда что-то не получается или когда изо рта вырывается что-то стыдливое, когда поступки не оправдывают чужих надежд, и когда силы воли не остается, и я сдаюсь. Голос существует как бы отдельно от меня, потому что, когда я слышу его, то сразу думаю, что это как-то странно, неправильно и даже ужасно. Я думаю о том, насколько же это безумно, слышать такие ужасные вещи и говорить их самому себе, и я также думаю о том, что, наверное, другие люди не слышат того же самого. 
 
Мне хочется наказать себя за то, что я в себе не смог контролировать, за то, что показалось мне неправильным и неприемлемым. 
 
Но снаружи я делаю вид, что всё в порядке, что ничего не происходит, что всё просто отлично, а голос в моей голове продолжает кричать. #история@hikkikomorii 

Ненавижу.

Ненавижу солнце, ненавижу море, ненавижу небо, ненавижу кофе, ненавижу себя за ненависть ко всему что меня окружает. Книги, чашки, кружки, люди. Я пропиталась мерзостью настолько, что за стёклами розовых очков виднеется апокалипсис.

Меня раздражает всё, начиная с лёгкого дождичка в восемь утра, заканчивая дверной ручкой в кабинет информатики, дорогой в столовую, улыбкой подруги. 
Мне тошно, это чувство как ток. Наждачка что чешет ладонь пока не дойдёт до кости, минуя мясо и сухожилия, оставляя в итоге белую пыль. В горле ком рвоты, кишки завило спиралью а сердце разбилось о клетку, не сердечную блять. 

Я выжрала себя злостью и желанием уничтожить всё своё, внешность, мнение, цели (ой, совсем забыла что их не было), жизнь. 

Ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу ненавижу

никогда я не испытывала такой лютой ненависти ни к кому кроме себя #история@hikkikomorii 

Меня очаровывают персонажи из массовки. 

Вот обычные герои идут по улице – тихой или заполненной людьми. Или сидят в кафе и мимо них, отделенные стеклом, торопятся по своим делам прохожие. А может быть, чей-то одинокий персонаж едет в электричке, окруженный безымянными тенями с рюкзаками и сумками. 

Мы нечасто обращаем внимание на массовку в кино. А для того, чтобы нарисовать эти привычные и незаметные фигуры хватает нескольких штрихов. Но мне нравится думать об этих персонажах. 

Каждый из них – загадка. Они проникли в сюжет настолько скрытно и мастерски, что даже автору о них ничего не известно. Может быть, некоторые из них скрывают интересные вещи… А может быть и пугающие? 
Не окажется ли, что на пару шагов разминувшись с героями, по очередной улочке прошел никем не замеченный неуловимый маньяк или учёный-изобретатель? А скромная нарисованная официантка – поднос и пара рук – закончив смену, не обернется ли хищной лисицей? 

Впрочем, анон, мы никогда об этом не узнаем. #art@hikkikomorii #art@hikkikomorii #cute@hikkikomorii 

о нет, он застрял! #история@hikkikomorii 

Я просто хочу почувствовать себя в безопасности. В эмоциональном плане, понимаешь? Мне нужен перерыв. 

Необходимо место, где никто не станет осуждать, высмеивать, требовать, презирать, рвать и трепать остатки моей жалкой души. Где никто не станет прикасаться, когда мне это неприятно. Я просто хочу попасть в такое место хотя бы на сутки, потому что я не выдерживаю. 

Проблема в том, что я не могу выбраться из этого самостоятельно, и не могу рассчитывать на чью-либо помощь. Стараюсь изо всех сил, но в том-то и дело, что силы на исходе. Каждый день кажется, что все, сейчас умру от безысходности и боли. Но я продолжаю жить.  #news@hikkikomorii 

Первый тизер Star Wars: Episode IX.  #история@hikkikomorii 

Игра где играет музыка и надо успеть на стул, когда она закончится - это был один из первых симуляторов маршрутки. #art@hikkikomorii #music@hikkikomorii #art@hikkikomorii #книги@hikkikomorii #write@hikkikomorii 

Рекомендуемая библиография 

Есть очень много книг, посвященных писательскому искусству. Вот список тех, которые я лично считаю особенно полезными: 

• Arystoteles. On the Art of Poetry, опубликовано в томе Classical Literary Criticism, Penguin Classics 1965. Теория литературы, урезанная до самых важных основ. Читать обязательно, хотя бы для того, чтобы можно было с ней спорить. 

• Allot Miriam. Novelists on the Novel, Routlege and Kegan Paul 1959. Сборник, в котором разные авторы говорят о всех аспектах писательства. Тираж исчерпан, но стоит поискать. 

• Boylan Clare (red.). The Agony and the Ego, Penguin Books 1993. Разнообразные эссе современных авторов. 

• Braine John. Writing a Novel, Methuen 1974. Книга написана автором «Мира на чердаке». Толковые, основанные на многолетнем опыте советы признанного писателя. 

• Brande Dorothea. Becoming a Writer, Macmillan 1996. Не исключено, что это самая популярная книга о литературном творчестве. Первый раз она была опубликована в 1934 году, и до сих пор продолжает вдохновлять и удивлять. Содержит ценные тренировочные упражнения для начинающих писателей. С предисловием Малколма Бредбури. 

• Cappacchione Lucia. The Power of the Other Hand, Newcastle 1988. Упражнения из техники «вязания в пучки» помогут тебе добраться до коренящихся в тебе резервов вдохновения. 

• Casterton Julia. Creative Writing, Macmillan 1986. Практичное, интеллигентное и по-человечески написанное. 

• Doubtfire Dianne. The Craft of Novel Writing, Allison and Busby 1978. Creative Writing, Hodder and Stoughton 1996. Подробные и толковые советы, иллюстрированные большим количеством примеров из разных произведений. 

• Fairfax John, John Moat. The Way to Write, Elm Tree Books 1981. Авторы являются основателями Arvon Foundation и поэтами с большим опытом. 

• Forster E.M. Aspects of the Novel, Pelican Books 1962. Собрание лекций, прочитанных в Кембриджском университете в 1927 году. Книга, которая сегодня считается классической, но по прежнему остается свежей и простой. Особенно замечательны разделы, посвященные фабуле и литературному герою. 

• Goldberg Natalie. Writing Down the Bones, Shambala 1986. Wild Mind, Bantham 1990. Поэтесса дзен, ведет курсы творческого писательства. Самая вдохновляющая из известных мне авторов, которые занимаются этой темой. 

• Kitchen Paddy. The Way to Write Novels, Elm Tree Books 1981. Автор читает лекции для Arvon Foundation. Пишет доступно и просто. 

• Klauser Henriette Anne. Writing on both sides of the brain, Harper and Row 1986. Содержит тренировочные упражнения из техник «мозгового штурма». 

• Lodge David. The Art of Fiction, Penguin Books 1992. Сборник прекрасных статей, публиковавшихся в The Independent on Sunday, который будет полезен как писателям, так и читателям. 

• Paris Review Interviews. Writers at Work, Secker and Warburg and Penguin 1958 — 1985. (7 томов) Дает очень ценную возможность взглянуть на тайны ремесла известных писателей и понять их способ мышления. 

• Shaugnessy Susan. Meditations for Writers, Harper Collins 1993. Полезные цитаты и замечания, которые придадут тебе уверенности в себе и упорства. 

• Strunk William, E.B. White. The Elements of Style, Macmillan 1979. Лучшая книга о стиле, написанная двумя мастерами. 

• Ueland Brenda. If you want to write, Element Books 1991. Первое издание книги вышло в 1938 году. Все еще очаровывает и вдохновляет. 

• Wilson Colin. The Craft of the Novel, Gollancz 1975. Интересно написанная история развития писательских техник. #food@hikkikomorii #art@hikkikomorii {\__/} 
( • . •) 
/ > 💵 это моя зарплатка! 
 
{\__/} 
( ˘ ³˘ ) 
💵 \ Мне нужно её экономить, так как она не очень большая. 
 
{\__/} 
(._. ) 
 < \ ...? 
 
{\___/} 
( ` Д´) 
/> ...💸 ...💸 ...💸 
 
{\____/} 
(ꐦ ಠ皿ಠ ) 
/ ノ |ノ   #art@hikkikomorii #art@hikkikomorii #art@hikkikomorii     #история@hikkikomorii 

Я знаю, что серьезное лицо или покер_фейс очень часто обсуждают только в контексте шуток, но знаете, как это обидно, когда тебе говорят, что ты выглядишь грустным или озлобленным, а на самом деле ты изо всех сил стараешься быть милым и общительным. #art@hikkikomorii #art@hikkikomorii #marvel #mp100 #art@hikkikomorii #draw@hikkikomorii #art@hikkikomorii 

artist: 库林诺的猫 #art@hikkikomorii Hitori Bocchi no Marumaru Seikatsu #история@hikkikomorii

Ты не обязан любить хорошие, «качественные» вещи. 
Если тебе нравится сериал/аниме/фильм, но кто-то говорит, что они посредственные, в них недостаточно глубокий сюжет, скучные герои, это не означает что ты должен бросить их. Если тебе нравится какая-либо музыка, но кто-то говорит, что эта музыка плоха, это не значит что тебе нужно прекращать её слушать. Если тебе нравится книга, но кто-то говорит, что она скучная и банальная, не означает что ты должен выбросить эту книгу. 
 
Мнения субъективны, не всем людям нравятся одинаковые вещи, да и насильно мил не будешь. Дело только в том, что одни могут держать это свое мнение при себе, а другие орут о нем из каждого утюга. Последних нужно просто игнорировать, кивнуть в ответ на их реплики, пожать плечами, развернуться и уйти. Ты им ничего не докажешь да и не должен доказывать. Пусть они останутся при своём мнении, а ты при своём. И все спокойно будут читать, смотреть и слушать что им угодно. #кино@hikkikomorii 

The Little Stranger (2018)

Летом 1947 года доктора Фарадея вызывают к пациентке в Хандредс-Холл, где когда-то его мать работала горничной. У самого доктора еще с детства после рассказов матери осталась навязчивая идея жить в этом поместье. Хандредс-Холл уже более двух столетий является домом семьи Айрес и сейчас находится в упадке, а его обитатели — пожилая мать, взрослые сын и дочь — вроде бы ничего не замечают, но притворившаяся больной их нынешняя горничная явно чего-то боится. 
 
Если вам нравится мрачное, не динамичное, но при этом эстетически выверенное кино — то «Маленький незнакомец» — настоящая находка. 
 
Для меня фильм оказался в большей степени о стремлении к мечте. Как далеко в нём можно зайти? А что если мечта уже мертва? Но человек с нездоровым влечением «некрофила» упрямо пытается всех убедить, что всё может быть хорошо. 
 
Весь фильм вызывает щемящее чувство уходящего бытия, какое бывает при воспоминаниях о дорогих моментах из детства. Когда казалось, что родители всегда будут молодыми и полными сил, солнце светило ярко, игрушки были новыми и все были счастливы. Но вот прошли годы, и дом детства покосился, родные люди состарились, а кто-то уже отправился в мир иной, любимые книжки истрепались, сад зарос и ничего этого уже не вернуть. 
 
Что же делать? Отбросить всё и начать новую жизнь или лелеять остатки того, что никак не получается удержать, как бы ни хотелось? И всё это на фоне роскошно собранной картинки Англии середины сороковых, создатели фильма проделали поистине титаническую работу, и каждая мелочь вносит свою лепту в общую атмосферу красоты и безысходности. Насыщенные зелёные краски леса, туман, интерьеры в викторианском стиле, шикарные костюмы и блестящие платья. 
 
Я получила огромное эстетическое и моральное удовлетворение от просмотра. #write@hikkikomorii 

идея: #история@hikkikomorii 

взрослые: мы хотим писать / рисовать 18+ контент с выдуманными персонажами 
 
несовершеннолетние: это не для детей 
 
взрослые: верно! поэтому тут и стоит возрастное ограничение. 
 
несовершеннолетние: этот контент меня смущает 
 
взрослые: да, конечно, именно поэтому тут есть теги и предупреждение о том, что это контент 18+ 
 
несовершеннолетние: это не для детей 
 
взрослые: да... поэтому перестаньте читать / смотреть это 
 
несовершеннолетние: нет, вы должны перестать делать такой контент 

взрослые: ....
 
 
А вообще меня просто заебало, что везде запрещают контент 18+ из-за диТ0чек. Твич, тамблер, ютуб и так далее. В соц. сетях всё перекрывают потому что дит0чки увидят. В таком случае нахуя вообще на ваших сайтах существует функция «18+», благодаря которой при открытии стрима или блога выскакивает предупреждение о том, что там контент 18+? 
 
Если вы достаточно взрослые, чтобы пользоваться интернетом без присмотра своих родителей, то значит вы должны быть достаточно взрослыми, чтобы избегать контента, который вам неприятен или смущает вас. 
 
Взрослые сообщества создаются для взрослых. Взрослые фанфики пишут для взрослых. И со всем остальным точно также. 
 
При этом «случайное» вылезание такого контента в ленте очень легко исправить, достаточно поставить галочку в тех же настройках «не показывать контент 18+ / NSFW». 
 
Что же касается родителей, которые топят за «гнилой интернет», что-то мне подсказывает, что ваш ребёнок, при желании, сможет найти порнуху где угодно, если уж она ему действительно нужна, и создатели контента тут ни при чём, они делают этот контент не для детей, и ваш ребёнок уж точно НЕ СЛУЧАЙНО на него наткнулся. #art@hikkikomorii #cute@hikkikomorii 

мечтаю проводить свои деньки так: #история@hikkikomorii 

Может быть я на самом деле ничего не хочу менять? 
 
Я часто жалуюсь на жизнь, я могу рассуждать о бедности, о том как плохо жить в моей стране, о том, как несправедлива жизнь. 
 
Но что я сделал для того, чтобы стать чуточку богаче? 
Но что я сделал для того, чтобы уехать из этой страны? 
Но что я сделал для того, чтобы сделать свою жизнь лучше? 
 
Откровенно говоря, я ничего не сделал. Каждый день я просыпаюсь и мой день повторяется, снова и снова. Многие люди стремятся к росту, к самосовершенствованию, а во мне этого нет. Я чувствую, что мои слова расходятся с действиями, а точнее c абсолютным бездействием, и из-за этого возникает внутренний диссонанс. 
 
Я бы наверняка мог сделать свою жизнь лучше, а затем лучше, и ещё лучше. Как минимум я мог бы попытаться. Но зачем? Если я и без этого могу жить. Это так и крутится в моей голове, периодически там возникает мысль «нужно вылезать из этого», рождается план великих перемен, а затем наступает следующий день, и следующий, и следующий, такой же, как предыдущий. 
 
Пока тебе комфортно, то и менять ничего не захочется. Должно быть что-то очень плохое или что-то очень хорошее, что будет мотивировать тебя или что вынудит тебя действовать. Нужно сильное желание, чтобы что-то изменить в своей жизни. One Punch Man #история@hikkikomorii 

Я не ленивый, я просто устал бороться за свою жизнь каждый божий день. #история@hikkikomorii 

Вам когда-нибудь хотелось украсть чужое лицо? Верно, не изменить свое, не подправить что-нибудь у хирурга, не смутно представлять себе «а что, если бы мой нос был поменьше», а просто украсть чужое? 
 
Мне всегда хотелось. 
 
Ах, если бы технологии позволяли быть тебе кем угодно, менять лица как маски, тела как металлолом, жизнь стала бы гораздо лучше. У меня даже есть на ПК отдельная папка с такими «идеальными лицами». Конечно, они не идеальны, ничего идеального не существует, но они идеальны для меня. У кого-то забрать нос, у кого-то глаза, у кого-то губы, собрать всё вместе как конструктор и чудеса, всё именно так, как тебе надо. 
 
Тело — бренная оболочка, и окружающие люди судят о нас по этой оболочке. Приходится жить и рассчитывать на то, что тебе повезет с генами или с деньгами, а если прокололся и там, и тут... ну что уж тут поделать? Только мечтать. #cute@hikkikomorii 

Котики в капсулах! #история@hikkikomorii 

Меня ужасно расстраивают алгоритмы вк, которые показывают в ленте всем, кто есть у тебя в друзьях, что именно ты комментируешь и лайкаешь. Даже если бы во френд-листе не водились бывшие одногруппники, коллеги и родня, не все свои мысли и предпочтения хочется демонстрировать на публику. Да, комментарий это уже демонстрация, но демонстрация аудитории определённой группы по интересам, а не всем подряд. Я не против, если кто-то из друзей забредёт туда самостоятельно и увидит мой коммент. Но я не хочу, чтобы мои комменты назойливо пропихивались в новости другим людям. И не хочу видеть в своей ленте чужие. Понимаете разницу?

Выход, в целом, прост - либо держать вторую страницу, что не всегда удобно, либо избегать комментариев и лайков, сохраняя понравившиеся посты, пересылая их себе самому. 

Я не могу высказаться. Не могу отметить понравившийся арт так, чтобы автор это увидел. Моё мнение превратится в общественное достояние. 

Эй, смотрите все, этот извращенец любит расчленёнку, фотки пауков и деградантский юмор! Посмотрите, какое страшное существо вы добавили в друзья! Как вы вообще с ним общаетесь? Оно работает вместе с вами? Вы вместе учились? 

А админы пабликов потом жалуются на недостаток фидбека. #art@hikkikomorii #dmc #история@hikkikomorii 

Ненавижу, когда интернет общение перетекает в реал. Знаю, что многие люди наоборот, к этому и стремятся. Интернет для них лишь просто место связи, но они не видят его как локацию, где можно продолжать болтать и получать удовольствие от общения. Они всегда хотят большего, хотят говорить с человеком вживую, обнимать его, ходить в кино и так далее, а мне не нужно это. 
 
Всё начинается с лица. Во время интернет общения мы строим определенный образ человека в своей голове, и если человек нравится нам по общению, то для нас он становится фактически идеалом. Ведь по общение всё здорово, а образ в голове идеально вписывается, так что же ещё нужно? Лично мне ничего. 
 
Но когда вы встречаетесь ирл, то происходит разрушение этого образа и перед вами предстает настоящее лицо этого человека. И в 99% это не то, что вы хотите видеть. Нет, дело не в том, что человек некрасивый или что цвет глаз у него не такой, он может быть красивым, но это не то, что вы себе представляли, и происходит внутренний дисбаланс, который нарушает гармонию. Образ разрушен. 
 
Это начинается с разочарования и не всегда заканчивается принятием. Люди не скажут вам об этом прямо, о нет, скорее наоборот, они постараются вести себя как всегда, но после этой встречи отношения начнут медленно разрушаться. И расставание станет неизбежным. 
 
Если вам всё же удалось принять человека несмотря на внешний дисбаланс, то остается другая проблема — общение. В интернете оно казалось идеальным, потому что вы могли скинуть друг другу мемы, подумать над ответом, прочитать информацию в гугле или сделать тематическую подборку музыки под нужный момент, а в жизни всё будет одним комом. И вам придется проглотить этот ком, схавать, и надеяться на то, что дальше вам будет проще и менее неловко. 
 
В любом случае, в абсолютно любом, впечатление будет испорчено, потому что в сравнении с интернетом оно будет другим. 
 
Я пережил это разочарование несколько раз, иногда я в ком-то разочаровывался, иногда кто-то во мне, иногда причина была в образе, который всплывал в моей голове, а иногда в общении, которое сильно отличалось от того, что было в сети, иногда всё и сразу. 
 
И я всегда, абсолютно всегда терял важного человека в моей жизни. Я терял тех, с кем мне было интересно общаться, с кем я мог провести по 5-8 часов в день в чатах, потому что после этих неловких встреч мы больше ничего не могли поделать. 
 
Больше я не соглашаюсь на это. Никаких фото, никаких встреч, ничто не должны быть испорчено это чертовщиной, никогда. Я хочу просто общения, мне нравится додумывать образ, мне нравится жить в сети и общаться в сети, я не нуждаюсь в реальных объятиях, а кино можно посмотреть вместе на стриме.  #dmc5 #art@hikkikomorii #art@hikkikomorii 

artist: [club143915248|ensom]  лето стартовый набор #music@hikkikomorii

Если мечтать о Скандинавии, то с Jonna Jinton. #история@hikkikomorii 

Я не смотрю телевизор, не читаю новости, но даже на развлекательных сайтах то тут , то там появляются посты о несправедливости в нашей стране, чернухе и полной неадекватности наших властей. Пьяные полицейские сбивают людей насмерть и им за это ничего не стало; очередной чиновник попался на многомилионной взятке, и его всего лишь перевели на другую должность; мусорные реформы как распил денег; пенсионные реформы; учителей травят за то, что они люди; нищие нищие люди, которые работают изо всех сил, когда правит ими золотая элита; дети-животные, избивающие до полусмерти других детей и снимающие это на видео и многое многое другое. 

Я вижу это и чувствую себя загнанным зверьком: нигде не безопасно, я ничего не могу поделать, в любой момент это может случится со мной и никто не поможет. Я простой человек, я хочу просто работать и помогать другим людям (я медик), хочу иметь семью и нормальную жизнь, но в такой атмосфере у меня просто опускаются руки. Какой сферы деятельности не коснись, везде бардак, везде тебя пытаются обмануть, везде все плохо. Мне страшно и плохо, я не вижу выхода. Мой пост не про политику, я просто не знаю как и зачем жить в нашей стране, ведь никакого светлого будущего не будет. {\__/} 
( • . •) 
/ > 🌞 Это мой любимый персонаж 
 
{\__/} 
( ˘ ³˘ ) 
🌞< \ Он очень осторожный и не лезет ни в какие передряги 
 
{\__/} 
(._. ) 
 < \??? 
 
{\___/} 
( ` Д´) 
/> КУДА?! 
 
{\____/} 
(ꐦ ಠ皿ಠ ) 
/ ノ |ノВЕРНУЛСЯ БЫСТРО, ИДИОТА КУСОК, КУДА ТЕБЯ ПОНЕСЛО, ПРИДУРОК   #draw@hikkikomorii #рецептики@hikkikomorii 

Хочу поделиться рецептом очень вкусного пирога с яблоками на кефире! 

Раньше, у меня из-за отсутствия миксера плохо поднималось бисквитное тесто на классическую шарлотку, т.к. взбивать вручную дело долгое и не всегда оправданное. А потом мне попался на глаза рецепт, в холодильнике был кефир, доживающий последние дни до истечения срока годности, и я решил попробовать. Получилось все с первого раза. Начнем! 

Ингредиенты:
- 2 стакана муки (у меня граненые стаканы, муки до самого края)
- 1 стакан кефира
- 2 яйца (категории c0, если поменьше, можете добавить еще одно) 
- 1,5 стакана сахара (можете взять из расчета того, какие будут яблоки, больше или меньше) 
- 1/2 чайной ложки соды
- примерно 1/4 чайной ложки соли
- яблоки (чем больше - тем вкуснее, но и с одним яблоком очень вкусно!) 
- ванильный сахар или ванильный экстракт (я добавляю на глаз) 
- корица по желанию

Приготовление:

1. Порежьте яблоки на любые кусочки, можете почистить. Если делаете с корицей всыпьте ее и 1 ст. л. муки, перемешайте. Поставьте духовку разогреваться на 180-190 градусов. 
2. Дальше нужно просто смешать все ингредиенты. Разотрите сахар и соль с яйцами в большой миске, добавьте просеянную муку, кефир и соду.
3. Выложите в форму яблоки (предварительно смазать маслом и присыпать мукой), залейте тестом. 
4. Выпекать 30-45 минут, готовность можно проверить зубочисткой.
5. Пирог можно остудить, а можно и есть сразу горячим. Засчет реакции между кефиром и содой тесто сильно поднимается и не оседает, не чувствуется кислого привкуса кефира.
Также вместо яблок можно добавить любые фрукты и ягоды, я делал еще с клубникой и персиками, очень-очень вкусно!
Перед подачей можно полить глазурью или посыпать сахарной пудрой. Приятного аппетита! #история@hikkikomorii 

Как творческой личности, для меня было очень неприятно осознание того, что мне нечего сказать миру. Посмотрите, авторам историй - фильмов, рассказов, комиксов - всем им есть что заявить миру, они хотят донести до зрителя какую-то идею. Я же весь свой творческий путь воплощал чужие мысли, работая с заказчиками, и никогда не мечтал создать свой проект. Недавно притормозив с заказами и оглянувшись в поисках идеи для своего проекта, просто для разнообразия, я обнаружил, что совершенно пуст внутри. У меня нет идеи. Я не могу придумать ни рассказ, ни сценарий, ни даже просто иллюстрацию - нет ничего, о чем я хотел бы рассказать. Я недостаточно хорош даже в том, в чем, как мне казалось, я имел неплохие успехи - в своем творчестве. После этого осознания, думаю, мне не остается ничего, кроме как снова превратить хобби в работу и продолжать воплощать чужие идеи, с завистью наблюдая за тем, как другие прорываются к успеху с помощью своих сюжетов. #art@hikkikomorii 

artist: 黑洋子 #news@hikkikomorii 

Yakuza Kiwami 2 выйдет на ПК 9 мая. #история@hikkikomorii 
 
Я не люблю таких людей, которые считают, что общение всегда должно быть только позитивным и веселым. Которые думают, что единственное адекватное с ними взаимодействие - постоянные шутки, постоянная демонстрация радости и обмен только оптимистичными и добрыми историями. Или того хуже, еще и воспринимают подобное крайне серьезно. Никто не обязан развлекать их. Не обязан быть для них счастливым и радостным. Не обязан быть добрым и милым, только ради того, чтобы угодить им. И если вы не можете оправдать ожиданий подобных людей, это, уж точно, не делает вас плохими или ущербными. Для кого-то вы несомненно окажетесь прекрасны и интересны именно тем, кто вы есть. Даже если вам кажется, из-за слов таких вот окружающих, что у вас не приятный характер. Не приятны те, кто осуждает вас за то, кто вы есть. #room@hikkikomorii 

Weyes Blood, Titanic Rising, 2019 #история@hikkikomorii 

Я так устал говорить себе каждый день «просто переживи эту неделю, а потом всё будет хорошо», но потом наступает следующая неделя и всё то же самое. Я не хочу ждать мифической следующей недели, месяца, года, я хочу, чтобы всё было хорошо сейчас, 24 на 7, всегда. Я УСТАЛ! #art@hikkikomorii 

зловещий позитив  #art@hikkikomorii 

состояние: #art@hikkikomorii 

artist: [club149319981|лесной монстр 18+] #write@hikkikomorii 

некоторые моменты из семинара по писательству, который я недавно посещал: 
 
— первый трюк состоит в том, чтобы отделить себя от своей идеи. 
 
— общий совет «просто пиши!!1» не всем подходит, некоторые идеи маринуются в вашей голове годами, и только потом находят своё место в реальном мире. 
 
— идеи должны быть личными, конкретными, захватывающими и исключать вторичные источники. Личная идея не значит, что она автобиографична (чего следует избегать), но она говорит о вашей эмоциональной правде. 
 
— фанфики могут вдохновлять. 
 
— сюжет — это тот элемент, который кажется читателю наиболее важным, но для автора он наиболее изменчив. История подчиняется вашему настроению и посланию, которое вы хотите донести другим. 
 
— сюжет — это конфликт, исследование и изменение. Хороший сюжет имеет при себе активное напряжение — персонажи хотят действовать. Например, они скорее убьют врага, который собирается на них напасть, нападут сами, вместо того, чтобы защищать локацию от этого врага, в момент его нападения. 
 
— У истории должен быть конкретный конец и конец очень важен. Если конец плохо продуман, то по большему счету книга оставит о себе плохое впечатление, даже если основное повествование было хорошим. 
 
— удовлетворение читателя важно, вы должны дать им то, что обещаете. 
 
— пассивные персонажи обычно никому не нравятся 
 
— если у вас писательский блок, то есть вероятность, что это потому, что вы перестали писать книгу, которую действительно ХОТЕЛИ писать. И вы можете удалить всё, что вам не нравится и к чему не клеятся слова и ваши идеи, и вы можете начать заново. 
 
— читайте вслух то, что вы написали, можно дополнительно записать на диктофон и послушать, как звучит ваша книга / рассказ. #art@hikkikomorii   #art@hikkikomorii #overwatch отличный способ начать дружбу #история@hikkikomorii

Общение это то, что делает нас менее одинокими 

Но вот в чём проблема, анон, оно не всегда бывает... хорошим? В том смысле, что вы общаетесь по сети, знаете штуки, обмениваетесь разной информацией и от этого жизнь становится более насыщенной, наверное. У меня никогда не было друзей в реальности, я понятия не имею, как можно вообще наладить контакт с кем-то, но интернет мне помог.

Я не видела разницы между общением, которое предполагает приятное времяпрепровождение и хорошие положительные эмоции, и обыкновенным выбросом на тебя же негатива и своих эмоций. Первое не отрицает того, что будут плохие моменты, которые вы можете обсудить, как-то помочь друг другу, а вот со вторым сложнее — вы вроде бы общаетесь, но человек постоянно нудит о своих проблемах (я не имею ввиду, что они мизерные), не пытаясь при этом ничего ровным счётом исправить, говорит, что его никто не любит и не понимает, при попытке помочь начинает закатывать истерики или же переваливать груз ответственности на тебя. Причём не пытается даже отыскать хоть капельку хорошего, на попытки как-то выслушать отмахивается. 

В моей интернет-жизни был такой человек. В какой-то период я взяла тайм-аут, мне захотелось морально отдохнуть. Думала, что проблема во мне и со мной что-то не так. Но тот шквал ругательств, который полился в мою сторону, открыл глаза. Я прекратила общение, жаль, что поздно. Я очень много сил и эмоций потратила на этого человека, не получая при этом ничего положительного взамен, делая морально хуже только себе и виня во всём себя.

Вот в чём проблема, анон. Если тебе хочется общения, если ты одинок, всё равно не стоит привязываться к первому встречному, закрывая глаза на нудность и негатив, лишь бы не быть одному. Пролитые слёзы и болящее сердечко не сделают тебе лучше, анон. Береги себя. 